{
  "topics" : [

    {
      "topic" : "Preposição",
      "list" : [
        { "question" : "ao Redor", "answer" : "around" },
        { "question" : "acima de, sobre", "answer" : "above" },
        { "question" : "depois", "answer" : "after" },
        { "question" : "através, Do outro lado de", "answer" : "across" },
        { "question" : "contra", "answer" : "against" },
        { "question" : "sobre", "answer" : "about" },
        { "question" : "debaixo", "answer" : "under" },
        { "question" : "entre", "answer" : "between" },
        { "question" : "abaixo de", "answer" : "below" },
        { "question" : "antes", "answer" : "before" },
        { "question" : "atrás", "answer" : "behind" },
        { "question" : "por", "answer" : "by" },
        { "question" : "para", "answer" : "for" },
        { "question" : "de, proveniente de, desde, apartir de, da parte de", "answer" : "from" },
        { "question" : "para dentro de, dentro, em", "answer" : "into" },
        { "question" : "perto de, junto de", "answer" : "near" },
        { "question" : "de, do, da", "answer" : "of" },
        { "question" : "fora, fora de. Indica separação, distância", "answer" : "off" },
        { "question" : "até", "answer" : "until" },
        { "question" : "para, em direção a, ao", "answer" : "to" },
        { "question" : "desde, a partir de", "answer" : "since" },
        { "question" : "através de", "answer" : "through" },
        { "question" : "acima, para cima", "answer" : "up" },
        { "question" : "com", "answer" : "with" },
        { "question" : "em direção a", "answer" : "onto" },
        { "question" : "sem", "answer" : "without" }
      ]
    },

    {
      "topic" : "Pronome",
      "list" : [
        { "question" : "Um ou outro, ambos, nem. Ex: Não está quente nem Frio", "answer" : "either" },
        { "question" : "xxxx", "answer" : "xxxx" }
      ]
    },

    {
      "topic" : "Advérbio",
      "list" : [
        { "question" : "Junto", "answer" : "together" },
        { "question" : "Embora, de qualquer modo", "answer" : "though" },
        { "question" : "Em linha reta", "answer" : "straight" },         
        { "question" : "Algum lugar", "answer" : "somewhere" }
      ]
    },

    {
      "topic" : "Verbs",
      "list" : [
        { "question" : "ser, estar", "answer" : "be" },
        { "question" : "ter", "answer" : "have" },
        { "question" : "fazer", "answer" : "do" },
        { "question" : "dizer", "answer" : "say" },
        { "question" : "ir", "answer" : "go" },
        { "question" : "poder", "answer" : "can" },
        { "question" : "obter, conseguir, receber, ganhar", "answer" : "get" },
        { "question" : "fazer, criar", "answer" : "make" },
        { "question" : "saber, conhecer", "answer" : "know" },
        { "question" : "pensar", "answer" : "think" },
        { "question" : "tomar, pegar, levar, aceitar", "answer" : "take" },
        { "question" : "ver", "answer" : "see" },
        { "question" : "vir", "answer" : "come" },
        { "question" : "podia, poderia", "answer" : "could" },
        { "question" : "querer", "answer" : "want" },
        { "question" : "olhar", "answer" : "look" },
        { "question" : "usar", "answer" : "use" },
        { "question" : "encontrar", "answer" : "find" },
        { "question" : "dar", "answer" : "give" },
        { "question" : "contar, dizer", "answer" : "tell" },
        { "question" : "trabalhar", "answer" : "work" },
        { "question" : "poder", "answer" : "may" },
        { "question" : "dever", "answer" : "should" },
        { "question" : "chamar", "answer" : "call" },
        { "question" : "tentar", "answer" : "try" },
        { "question" : "pegar, capturar", "answer" : "catch" },
        { "question" : "perguntar", "answer" : "ask" },
        { "question" : "precisar", "answer" : "need" },
        { "question" : "sentir", "answer" : "feel" },
        { "question" : "tornar-se, vir a ser", "answer" : "become" },
        { "question" : "sair, deixar", "answer" : "leave" },
        { "question" : "colocar", "answer" : "put" },
        { "question" : "significar, pretender, ter a intenção de", "answer" : "mean" },
        { "question" : "guardar", "answer" : "keep" },
        { "question" : "puxar", "answer" : "pull" },
        { "question" : "empurrar", "answer" : "push" },
        { "question" : "deixar, permitir", "answer" : "let" },
        { "question" : "começar", "answer" : "begin" },
        { "question" : "poder", "answer" : "might" },
        { "question" : "mostrar", "answer" : "show" },
        { "question" : "ouvir", "answer" : "hear" },
        { "question" : "jogar, brincar", "answer" : "play" },
        { "question" : "correr", "answer" : "run" },
        { "question" : "mover-se", "answer" : "move" },
        { "question" : "gostar", "answer" : "like" },
        { "question" : "apreciar", "answer" : "enjoy" },
        { "question" : "morar", "answer" : "live" },
        { "question" : "acreditar", "answer" : "believe" },
        { "question" : "segurar", "answer" : "hold" },
        { "question" : "trazer", "answer" : "bring" },
        { "question" : "acontecer", "answer" : "happen" },
        { "question" : "dever", "answer" : "must" },
        { "question" : "escrever", "answer" : "write" },
        { "question" : "dar, oferecer, proporcionar, providenciar", "answer" : "provide" },
        { "question" : "sentar", "answer" : "sit" },
        { "question" : "levantar-se", "answer" : "stand" },
        { "question" : "perder", "answer" : "lose" },
        { "question" : "pagar", "answer" : "pay" },
        { "question" : "encontrar, conhecer", "answer" : "meet" },
        { "question" : "incluir", "answer" : "include" },
        { "question" : "continuar", "answer" : "continue" },
        { "question" : "colocar, pôr, estabelecer, fixar", "answer" : "set" },
        { "question" : "aprender", "answer" : "learn" },
        { "question" : "mudar", "answer" : "change" },
        { "question" : "guiar. conduzir, liderar", "answer" : "lead" },
        { "question" : "compreender, entender", "answer" : "understand" },
        { "question" : "assistir", "answer" : "watch" },
        { "question" : "seguir", "answer" : "follow" },
        { "question" : "parar", "answer" : "stop" },
        { "question" : "criar", "answer" : "create" },
        { "question" : "falar", "answer" : "speak" },
        { "question" : "ler", "answer" : "read" },
        { "question" : "permitir", "answer" : "allow" },
        { "question" : "adicionar", "answer" : "add" },
        { "question" : "gastar", "answer" : "spend" },
        { "question" : "crescer", "answer" : "grow" },
        { "question" : "abrir", "answer" : "open" },
        { "question" : "caminhar", "answer" : "walk" },
        { "question" : "vencer", "answer" : "win" },
        { "question" : "oferecer", "answer" : "offer" },
        { "question" : "lembrar", "answer" : "remember" },
        { "question" : "amar", "answer" : "love" },
        { "question" : "considerar", "answer" : "consider" },
        { "question" : "aparecer", "answer" : "appear" },
        { "question" : "comprar", "answer" : "buy" },
        { "question" : "fazer compras", "answer" : "shop" },
        { "question" : "esperar", "answer" : "wait" },
        { "question" : "servir", "answer" : "serve" },        
        { "question" : "morrer", "answer" : "die" },
        { "question" : "enviar", "answer" : "send" },        
        { "question" : "construir", "answer" : "build" },
        { "question" : "ficar", "answer" : "stay" },
        { "question" : "cair", "answer" : "fall" },
        { "question" : "cortar", "answer" : "cut" },
        { "question" : "alcançar", "answer" : "reach" },
        { "question" : "matar", "answer" : "kill" },
        { "question" : "permanecer", "answer" : "remain" },
        { "question" : "xxxx", "answer" : "xxxx" }
      ]
    },

    {
      "topic" : "New Words",
      "list" : [
        { "question" : "algum lugar", "answer" : "somewhere" },
        { "question" : "alguem", "answer" : "someone" },
        { "question" : "reto", "answer" : "straight" },
        { "question" : "como", "answer" : "as" },
        { "question" : "Entrevista", "answer" : "Interview" },
        { "question" : "na esquina da ", "answer" : "on the corner of" },
        { "question" : "em frente", "answer" : "in front of" },
        { "question" : "entre", "answer" : "between" },
        { "question" : "atravessando a rua", "answer" : "across the street" },
        { "question" : "endereço", "answer" : "address" },
        { "question" : "chuveiro", "answer" : "shower" },
        { "question" : "geladeira", "answer" : "fridge" },
        { "question" : "estante de livros", "answer" : "bookshelf" },
        { "question" : "piscina", "answer" : "swimming pool" },
        { "question" : "banheira", "answer" : "bathtub" },
        { "question" : "mesa de centro", "answer" : "coffee table" },
        { "question" : "Varanda", "answer" : "balcony" },
        { "question" : "cama", "answer" : "bed" },
        { "question" : "sofá", "answer" : "sofa" },
        { "question" : "banheiro", "answer" : "bathroom" },        
        { "question" : "xxxx", "answer" : "xxxx" },
        { "question" : "aluguel", "answer" : "rent" }
      ]
    }

  ]
}

